コシヒカリ産地偽り販売の疑い 食品販売会社社長を逮捕

日本神奈川縣藤澤市的一家食品公司「もろふし」
因將其他品種的米，混入標榜「100％新潟縣產越光米」的產品中販賣社長 益田和博（53）以違反 不正競爭防止法 為由遭警方逮捕。

根據警方調查，該公司在去年六月將非新潟縣產的其他品種的米，混入新潟縣產越光米中卻仍標榜是「100％新潟縣產越光米」（新潟県産のコシヒカリ100％）出貨給橫濱市的超市，重量約七公斤。

警方搜查後，得到來自新潟縣的 DNA 檢查報告
證實該公司混入了「あきたこまち」及「あきさかり」這兩個品種的非新潟縣產米。

嫌犯供稱「因原價較便宜，為了獲利而犯行」
該公司在去年共在關東地方約七十家店鋪出貨了743公噸的米警方將確認這些米的產地是否也有造假。

內文貼返日文啦中文睇唔明

算數啦
架佬做假唔係第一次啦
對日本製造真係冇乜信心

溝小町米同あきさかり
佢究竟賺左定蝕左

咪撚戇鳩啦